370多位民選議員聯署 : 就全國人大制定港版國安法草案之聲明

370多位民選議員聯署 : 就全國人大制定港版國安法草案之聲明

第十三屆全國人大第三次會議中提出《全國人民代表大會關於建立健全香港特別行政區維護國家安全的法律制度和執行機制的決定 (草案)》，將「港版國安法」列入《基本法》附件三在港實施。

特區政府去年一意孤行強推《逃犯條例》修訂草案，惹來香港人激烈反對及國際社會廣泛質疑，造成當下社會撕裂與官民對立的困局。如今當權者不單沒有反省其責任，反而指摘為追求自由奮身抗命的香港人破壞社會安寧，製造輿論配合中共繞過本地立法程序，直接將「港版國安法」列入《基本法》附件三，使「一國兩制」淪為空談，香港的自由亦將化為烏有。

十八區民主派聯絡會議反對任何形式收緊民主自由的法例，全國人大立「港版國安法」會摧毀「一國兩制」，將香港的未來推向萬劫不復的深淵，必須立即撤回。

中共屢次藉附件三僭建基本法，國際社會早已對中共「信守承諾」的定義瞭解於心。這次推行「港版國安法」可說是赤裸裸地撕毀契約，相信國際社會斷不會坐視不顧。十八區民主派聯絡會議將繼續發揮地區力量，聯結廣大香港人一同反抗。

十八區民主派聯絡會議
輪任召集人：楊雪盈

會議成員：黎志強、趙家賢、麥景星、鄭麗琼、楊浩然、羅健熙、司馬文、蔡澤鴻、莫建成、許錦成、黃逸旭、蕭亮聲、鄺葆賢、林健文、余德寶、楊彧、伍月蘭、程張迎、黃學禮、關永業、劉勇威、羅庭德、陳旭明、鍾錦麟、周賢明、單仲偕、張文龍、陳琬琛、李洪波、陳樹英、黃丹晴、黃偉賢、麥業成、容詠嫦、梁國豪

=========
聯署議員：
=========

中西區：鄭麗琼 楊浩然 甘乃威 黃健菁 伍凱欣 張啟昕 許智峯 葉錦龍 何致宏 吳兆康 黃永志 任嘉兒 (12)

灣仔區：楊雪盈 麥景星 張嘉莉 邱汶珊 陳鈺琳 李永財 羅偉珊 顧國慧 梁柏堅 (9)

東區：黎志強 趙家賢 仇栩欣 王振星 古桂耀 何偉倫 吳卓燁 李予信 李鳳琼 周卓奇 韋少力 徐子見 張振傑 張國昌 梁兆新 梁詠詩 郭志聰 陳嘉佑 陳榮泰 陳寶琼 麥德正 傅佳琳 曾健成 曾因瑩 黃宜 裴自立 蔡志強 鄭達鴻 黎梓欣 謝妙儀 魏志豪 蘇逸恒 (32)

南區：羅健熙 司馬文 徐遠華 嚴駿豪 袁嘉蔚 黃銳熺 陳炳洋 陳欣兒 林浩波 俞竣晞 潘秉康 黎熙琳 林德和 陳衍冲 彭卓棋 (15)

油尖旺：林健文 余德寶 李傲然 蕭德健 陳嘉朗 朱慧芳 林兆彬 朱江瑋 曾自鳴 涂謹申 李偉峰 朱子洛 李國權 胡穗珊 賀卓軒 何富榮 陳梓維 (17)

深水埗：楊彧 伍月蘭 周琬雯 鄒穎恒 覃德誠 何啟明 江貴生 劉家衡 劉偉聰 利瀚庭 李文浩 李俊晞 李炯 李庭豐 麥偉明 吳美 冼錦豪 譚國僑 徐溢軒 衞煥南 黃傑朗 袁海文 (22)

九龍城：蕭亮聲 鄺葆賢 周熙雯 馮文韜 關家倫 郭天立 黎廣偉 馬希鵬 麥瑞淇 曾健超 黃國桐 黃永傑 楊振宇 任國棟 (14)

黃大仙：許錦成 黃逸旭 梁銘康 張嘉宜 莊鼎威 郭秀英 陳俊裕 劉珈汶 鄭文杰 鄭梓健 施德來 尤漢邦 莫嘉嫻 鄧惠強 陳利成 沈運華 張茂清 胡志健 莫灝哲 陳啟淳 廖成利 岑宇軒 温子頌 莫綺霞 譚香文 (25)

觀塘：蔡澤鴻 莫建成 梁翊婷 潘任惠珍 尹家謙 畢東尼 黎寶桂 鄧威文 馮家龍 葉梓傑 陳易舜 陳汶堅 謝淑珍 龔振祺 王偉麟 李煒林 王嘉盈 洪駿軒 張敏峯 鄭景陽 梁凱晴 李嘉達 蘇冠聰 黃子健 陳嘉言 黃啟明 李詠珊 李軍澤 (28)

荃灣：陳琬琛 李洪波 陸靈中 劉卓裕 劉志雄 易承聰 潘朗聰 趙恩來 賴文輝 譚凱邦 (10)

屯門：陳樹英 馬旗 朱順雅 盧俊宇 黃麗嫦 黎駿穎 何杏梅 江鳳儀 黃虹銘 甄紹南 周啟廉 楊智恒 巫堃泰 梁灝文 張錦雄 何國豪 林頌鎧 甄霈霖 林健翔 林明恩 李家偉 黃丹晴 潘智鍵 曾振興 曾錦榮 王德源 張可森 (27)

元朗：黃偉賢 麥業成 陳美蓮 杜嘉倫 康展華 鄺俊宇 王頴思 王百羽 張秀賢 李頌慈 伍軒宏 張智陽 巫啓航 陳詩雅 司徒博文 方浩軒 李俊威 何惠彬 吳玉英 石景澄 黎寶華 黎國泳 陳敬倫 區國權 陳樹暉 梁德明 林進 關俊苼 伍健偉 侯文健 林廷衞 李煒鋒 郭文浩 (33)

北區：羅庭德 袁浩倫 陳梓峯 周錦豪 張浚偉 張正皓 蔣旻正 陳惠達 林淑菁 劉其烽 林卓廷 陳旭明 黃凱盈 郭㙟豐 林子琼 (15)

大埔：關永業 劉勇威 區鎮濠 區鎮樺 陳振哲 陳蔚嘉 周炫瑋 何偉霖 林名溢 連桷璋 文念志 毛家俊 蘇達良 譚爾培 胡耀昌 任啟邦 姚鈞豪 姚躍生 (18)

西貢：鍾錦麟 周賢明 黎銘澤 蔡明禧 余浚寧 梁衍忻 葉子祈 陳緯烈 何偉航 柯耀林 馮君安 秦海城 張偉超 李賢浩 陳耀初 鄭仲文 范國威 王卓雅 呂文光 謝正楓 梁里 黎煒棠 陸平才 林少忠 李嘉睿 陳嘉琳 (26)

沙田：程張迎 黃學禮 黎梓恩 陳兆陽 石威廉 廖柏康 趙柱幫 勞越洲 許銳宇 麥潤培 黃浩鋒 周曉嵐 陳諾恒 張慶樺 李世鴻 鄭仲恒 曾素麗 陳運通 鍾禮謙 許立燊 衞慶祥 岑子杰 李永成 曾杰 葉榮 盧德明 吳定霖 鄭則文 吳錦雄 丁仕元 陳珮明 麥梓健 陸梓峂 雷啟榮 (34)

葵青：單仲偕 張文龍 王天仁 王必敏 蔡雅文 尹兆堅 周偉雄 梁志成 梁永權 黃炳權 劉子傑 韓俊賢 吳劍昇 梁錦威 黃潤達 許祺祥 梁靜珊 劉貴梅 梁耀忠 林紹輝 唐皓文 譚家浚 張鈞翹 郭子健 冼豪輝 黄俊達 梁國華 (27)

離島： 容詠嫦 梁國豪 徐生雄 郭平 李嘉豪 方龍飛 (6)

二零二零年五月二十三日

[文長慎入]中共已經｢哂冷｣，香港人選擇下注還是下跪？

Show 外國政府 la, this is 民意

估唔到連登啱啱見到嘅提議佢哋真係聽

有冇英文版

370/452 香港人都後對

推

想知邊個無份

熱狗黃兆健

副主席你好

👋😄